未來外母出首期幫上車

全城狂呻上車難，二手市場剛連環錄得兩宗香港父母為女兒付首期上車個案。青衣細價屋苑翠怡花園8座兩房單位，獲年輕女買家即晚睇樓即入市，成交價522.8萬元，首期由母親資助，日後與男友供樓，實用呎價14,207元創屋苑新高，呎價一個月內兩度破頂。另有家長客替準備結婚的女兒，支付全部首期，以658萬元買入荔枝角美孚新邨兩房戶。

美聯樊志聰稱，翠怡花園本月錄兩宗買賣，近日8座高層G室兩房戶，實用面積368方呎，望海景，原業主有換樓需要，二月時叫價550萬元放盤，但放盤態度一直猶豫，更一度封盤，直至上月中再以530萬元放售，單位終售522.8萬元，實用呎價14,207元，呎價創屋苑新高。原業主持貨十一年帳面賺近400萬元。

80後高價購新元中兩房
據了解，上址新買家為外區「後生女」，在區內睇樓已一段時間，前晚才與母親首次到上址睇樓，在母親資助首期下即晚入市，日後與男友一起供樓。而同屋苑兩房戶上月中曾售518萬元，實用呎價14,192元，為屋苑對上呎價紀錄。

香港置業張志文亦表示，美孚新邨交投平穩，本月暫錄得7宗買賣。有同區家長客打算為準備結婚的女兒置業，睇樓期間有心儀單位封盤不賣；之後再參觀同屋苑3期吉利徑8號中層C室，單位實用面積509方呎，兩日之後獲減價12萬元，即以658萬元購入，家長客並全數支付首期，實用呎價12,927元。

年輕買家近日加快上車。中原徐家倫稱，元朗新元朗中心4座高層C室，實用面積466方呎，80後上車客參觀多個放盤後，即以595萬元購入，實用呎價約12,768元，創同類兩房戶新高價。

利嘉閣陳偉立稱，天水圍嘉湖山莊本月暫錄16宗買賣，該屋苑賞湖居3座高層F室兩房單位，獲首置新婚買家以435萬元購入，實用呎價9,688元。

中原伍耀祖稱，同屋苑美湖居1座極高層E室，放盤24小時，即獲用家以419萬元承接，實用呎價9,501元。

荃中買家9成樓按入市
市場消息稱，荃灣中心18座低層戶，實用面積約329方呎，上車客睇樓後隔一晚，即以380萬元購入，做足九成樓按，實用呎價11,550元，原業主收租四年帳面賺135萬元。

富誠地產曾遠東稱，鑽石山悅庭軒2座高層C室，獲多客爭購，放盤一日即售628萬元，創新高，實用呎價13,833元。居屋方面，利嘉閣稱，四月錄逾400宗居屋買賣登記，平均每宗售429.3萬元，按月升2.8%。